﻿# Парсинг даты

Рассмотрим следующий код:
```cs
Console.WriteLine("Введите дату рождения:");
var input = Console.ReadLine();
var dob = DateTime.Parse(input);
Console.WriteLine("Дата рождения: " + dob.ToShortDateString());
```

Приведенная выше программа генерирует следующий результат:
```
Введите дату рождения:
3/6/1995
Дата рождения: 03-06-1995
```

Здесь может быть непонятно, какое число является днём, а какое месяцем. Мы можем предотвратить неправильный парсинг даты, указав точный формат, который мы ожидаем, с помощью `DateTime.ParseExact`:

`var dob = DateTime.ParseExact(input, "MM/dd/yyyy", null);`

Помимо строки для парсинга указывается желаемый формат, а также объект провайдера формата. Получится следующее (заметьте, что в дате и месяце обязательны нули в начале, а год должен быть четырёхзначным):

```
Введите дату рождения:
06/03/1995
Дата рождения: 03-06-1995
```

Разбор `DateTime` с помощью `DateTimeStyles`
Так же, как и с перечислением `NumberStyles` для чисел (https://gitlab.com/Grigorenko1/clr/-/blob/master/articles/parsing-number.md), можно использовать перечисление `DateStyles` для подсказки парсеру, как трактовать входящий параметр даты.

Стандартный парсинг даты (вывод может отличаться в зависимости от настроек компьютера):
```cs
var d1 = DateTime.Parse("01/12/2000");
//01-12-2000 00:00:00
```

Местное время явно:
```cs
var d2 = DateTime.Parse("01/12/2000", null, DateTimeStyles.AssumeLocal);
//01-12-2000 00:00:00
```

Универсальное время (выводится местное время: для Москвы +3):
```cs
var d3 = DateTime.Parse("01/12/2000", null, DateTimeStyles.AssumeUniversal); 
```

Стандартный парсинг времени:
```cs
DateTime d4 = DateTime.Parse("13:30:00");
//10-04-2020 13:30:00 (текущая дата) 
```

Время без даты:
```cs
DateTime d5 = DateTime.Parse("13:30:00", null, DateTimeStyles.NoCurrentDateDefault);
//01-01-0001 13:30:00